\documentclass[a4j,fleqn]{jarticle}
\usepackage{emath}
\usepackage{emathR}
\usepackage{emathAe}
\usepackage{showexample}

\setcounter{section}{14}
\setcounter{page}{47}

\begin{document}
\section{\cmd{suuretu}}
15回目は \cmd{suuretu}(240回)です。

\subsection{なぜ\cmd{suuretu}か}
数列についての問題において
\begin{jquote}
つぎの条件を満たす数列\suuretu{a_n}について.....
\end{jquote}
という問題文の\suuretu{a_n}を表すには

\begin{showEx}{}
$\{a_n\}$
\end{showEx}
と記述することになりますが，ちと面倒ということで

\begin{showEx}{\cmd{suuretu}}
\suuretu{a_n}
\end{showEx}
で済まそうというだけのことです。

このコマンドは，引数を中括弧`\{', `\}'でくくる，というだけですから，
集合の表現にも利用できます。もっとも集合では，中に`$|$'で区切って
\syuugou[x]{0<x<1}などとすることもありますので，別コマンド\cmd{syuugou}を
用意しています。

\subsection{実例}
大学入試問題から拾ってみます。

\openKaiFile
\begin{enumerate}[\Large 1.~]
  \item \ReadTeXFile{2071200141}\syutten{2001 上智大学}
  \item \ReadTeXFile{0048200120}\syutten{2001 京都大学}
\end{enumerate}
\closeKaiFile
\clearpage

\subsection{技術情報}
\cmd{suuretu}は\textsf{emath.sty}の中で次のように定義されています。

\begin{boxnote}
\begin{verbatim}
\newcommand{\suuretu}[1]{\ensuremath{\left\{#1\right\}}}%
\end{verbatim}
\end{boxnote}

\end{document}
